
\kuechenkalender{%
    Januar%
}{%
    \item Rindfleisch
    \item Hammelfleisch
    \item Schweinefleisch
    \item Kalbfleisch
    \item Kaninchen
    \item Spanferkel
}{%
    \item Gans
    \item Hühner (Suppe)
    \item Poularde
    \item Kapaun
    \item Puter
    \item Tauben
    \item Perlhuhn
}{%
    \item Auerwild
    \item Fasan
    \item Birkwild
    \item Schneehuhn
    \item Wildente
    \item Wildgans
}{%
    \item Auerwild
    \item Fasan
    \item Birkwild
    \item Schneehuhn
    \item Wildente
    \item Wildgans
}{%
    \item Aal
    \item Barsch
    \item Blei
    \item Hecht
    \item Karpfen
    \item Kaulbarsch
    \item Lachs oder Salm
    \item Barben
    \item Plötzen
    \item Schleie
    \item Wels
    \item Zander
    \item Hummern
    \item Schellfisch
    \item Kabeljau
    \item Hering
    \item Seezungen
    \item Rotzungen
    \item Austern
    \item Languste
    \item Seemuscheln
    \item Kaviar
    \item Krabben
    \item Schnecken
}{%
    \item Artischocken
    \item Blumenkohl
    \item Weißkohl
    \item Grünkohl
    \item Rosenkohl
    \item Rotkohl
    \item Wirsingkohl
    \item Zichorien
    \item Kohlrüben
    \item Schwarzwurzeln
    \item Mohrrüben
    \item Weiße Rüben
    \item Sellerie
    \item Hülsenfrüchte
    \item Sauerkraut
    \item Rote Rüben
    \item Kartoffeln
    \item Konserven
    \item Getrocknete Gemüse
    \item Endivien
}{%
    \item Äpfel
    \item Birnen
    \item Apfelsinen
    \item Zitronen
    \item Kastanien
    \item Ananas
    \item Bananen
    \item Feigen
    \item Dörrobst
    \item Haselnüsse
    \item Walnüsse
    \item Paranüsse
    \item Traubenrosinen
    \item Krachmandeln
    \item Konserven
}{%
    Ceres-Apfelsaft, Teepunsch, Fastnachtspunsch%
}{%
    Gänsebraten in der letzten Hälfte des Monats, Backhühner, Krebse%
}

\clearpage

\kuechenkalender{%
    Februar%
}{%
    \item Rindfleisch
    \item Hammelfleisch
    \item Schweinefleisch
    \item Kalbfleisch
    \item Kaninchen
    \item Wellfleisch
}{%
    \item Hühner (Suppe)
    \item Poularde
    \item Kapaun
    \item Tauben
    \item Perlhühner
}{%
    \item Rothirsch
    \item Dammhirsch
    \item Rehbock
    \item Hase (bis Mitte des Monates)
    \item Renntier
    \item Wildschwein
}{%
    \item Auerwild
    \item Fasan
    \item Birkwild
    \item Schneehuhn
    \item Wildente
    \item Tauben
    \item Wildgans
}{%
    \item Aal
    \item Barsch
    \item Blei
    \item Hecht
    \item Kaulbarsch
    \item Lachs oder Salm
    \item Barben
    \item Plötzen
    \item Wels
    \item Zander
    \item Karpfen
    \item Schellfisch
    \item Kabeljau
    \item Schnecken
    \item Seezungen
    \item Rotzungen
    \item Steinbutt
    \item Sterlet
    \item Austern
    \item Languste
    \item Seemuscheln
    \item Kaviar
    \item Marinierte und geräucherte Fische
    \item Aal in Gelee
    \item Fischkoteletts
}{%
    \item Artischocken
    \item Blumenkohl
    \item Weißkohl
    \item Grünkohl
    \item Rotkohl
    \item Rosenkohl
    \item Wirsingkohl
    \item Kohlrüben
    \item Mohrrüben
    \item Zichorien
    \item Karotten
    \item Sauerkraut
    \item Sellerie
    \item Spinat
    \item Kartoffeln
    \item Rapünzchen
    \item Endivien
    \item Hülsenfrüchte
    \item Getrocknete Gemüse
    \item Konserven
}{%
    \item Äpfel
    \item Apfelsinen
    \item Zitronen
    \item Kastanien
    \item Bananen
    \item Feigen
    \item Dörrobst
    \item Haselnüsse
    \item Walnüsse
    \item Paranüsse
    \item Traubenrosinen
    \item Krachmandeln
    \item Konserven
    \item Ananas
    \item Mandarinen
}{%
    Ceres-Apfelsaft, Teepunsch, Fastnachtspunsch%
}{%
    Gänsebraten in der letzten Hälfte des Monats, Backhühner, Krebse%
}

\clearpage

\kuechenkalender{%
    März%
}{%
    \item Rindfleisch
    \item Hammelfleisch
    \item Schweinefleisch
    \item Kalbfleisch
    \item Lamm
}{%
    \item Kapaun
    \item Poularde
    \item Tauben
    \item Perlhühner
}{%
    \item Renntier
}{%
    \item Auerwild
    \item Birkwild
    \item Wildente
    \item Kiebitzeier
    \item Wildgans
}{%
    \item Aal
    \item Bachforellen
    \item Barsch
    \item Blei
    \item Lachsforellen
    \item Plötzen
    \item Wels
    \item Zander
    \item Steinbutt
    \item Schellfisch
    \item Kabeljau
    \item Schnecken
    \item Seezungen
    \item Rotzungen
    \item Austern
    \item Seemuscheln
    \item Kaviar
    \item Hering
    \item Marinierte und geräucherte Fische
    \item Fische in Aspik
    \item Fischsülze
    \item Fischkoteletts
}{%
    \item Blumenkohl
    \item Hopfenkeimchen
    \item Spinat
    \item Sprossenkohl
    \item Rosenkohl
    \item Mohrrüben
    \item Karotten
    \item Meerretich
    \item Rote Rüben
    \item Sellerie
    \item Radieschen
    \item Rapünzchen
    \item Schwarzwurzeln
    \item Kartoffeln
    \item Endivien
    \item Zwiebeln
    \item Hülsenfrüchte
    \item Getrocknete Gemüse
    \item Konserven
    \item Rhabarber
    \item Champignon
}{%
    \item Äpfel
    \item Apfelsinen
    \item Zitronen
    \item Ananas
    \item Feigen
    \item Dörrobst
    \item Mandeln
    \item Nüsse
    \item Mandarinen
}{%
    Ananasbowle, Ceres-Apfelsaft%
}{%
    Wildbraten, Gänsebraten, Krebse%
}

\clearpage

\kuechenkalender{%
    April%
}{%
    \item Rindfleisch
    \item Hammelfleisch
    \item Schweinefleisch
    \item Kalbfleisch
    \item Lamm
    \item Junge Ziege
}{%
    \item Poularde
    \item Tauben
    \item Perlhühner
}{%
    \item Renntier
    \item Wildschwein
}{%
    \item Auerhahn
    \item Birkwild
    \item Kiebitzeier
    \item Möveneier
    \item Kräheneier
    \item Moorschnepfen
}{%
    \item Aal
    \item Bachforellen
    \item Barsch
    \item Lachsforellen
    \item Maifisch
    \item Zander
    \item Scholle
    \item Schellfisch
    \item Kabeljau
    \item Makrelen
    \item Sterlet
    \item Austern
    \item Hummern
    \item Languste
    \item Marinierte und geräucherte Fische
    \item Fische in Gelee
    \item Räuchermakrelen
    \item Seezungen
}{%
    \item Ausländischer Spargel
    \item Blumenkohl
    \item Zichorien
    \item Morcheln
    \item Brunnenkresse
    \item Rhabarber
    \item Blattsalat
    \item Rapünzchen
    \item Sauerampfer
    \item Spinat
    \item Sprossenkohl
    \item Radieschen
    \item Frühlingskräuter
    \item Waldmeister
    \item Karotten
    \item Schwarzwurzeln
    \item Konserven
    \item Neue Kartoffeln
}{%
    \item Apfelsinen
    \item Zitronen
    \item Ananas
    \item Dörrobst
    \item Konserven
    \item Mandarinen
}{%
    Bischof, Kardinal, Osterwein, Ceres-Apfelsaft%
}{%
    Hühner%
}

\clearpage

\kuechenkalender{%
    Mai%
}{%
    \item Rindfleisch
    \item Hammelfleisch
    \item Schweinefleisch
    \item Kalbfleisch
    \item Spanferkel
}{%
    \item Poularde
    \item Junge Gans
    \item Junge Ente
    \item Tauben
}{%
    \item Rehbock
    \item Frischling
}{%
    \item Auerwild
    \item Birkwild
    \item Möveneier
}{%
    \item Aal
    \item Bachforellen
    \item Lachsforellen
    \item Maifisch
    \item Makrelen
    \item Maischollen
    \item Schellfisch
    \item Kabeljau
    \item Neunauge
    \item Krebse
    \item Hummern
    \item Zander
    \item Languste
    \item Räucherlachs
    \item Marinierte Fische
    \item Fische in Aspik
    \item Schildkröten
}{%
    \item Spargel
    \item Morcheln
    \item Karotten
    \item Mairüben
    \item Rübstiel
    \item Kohlrabi
    \item Sauerampfer
    \item Champignon
    \item Blattsalat
    \item Kresse
    \item Rhabarber
    \item Spinat
    \item Frühlingskräuter
    \item Frische Petersilie
    \item Frischer Schnittlauch
    \item Konserven
    \item Neue Kartoffeln
    \item Waldmeister
    \item Artischocken
}{%
    \item Apfelsinen
    \item Unreife Stachelbeeren
    \item Konserven
    \item Aprikosen
    \item Kirschen
}{%
    Maitrank, Ceres-Apfelsaft%
}{%
    Hühner, Kaninchen%
}

\clearpage

\kuechenkalender{%
    Juni%
}{%
    \item Rindfleisch
    \item Hammelfleisch
    \item Schweinefleisch
    \item Kalbfleisch
    \item Spanferkel
}{%
    \item Junge Gans
    \item Junge Ente
    \item Hühner
    \item Kapaun
    \item Tauben
    \item Backhühner
    \item Perlhühner
}{%
    \item Rehbock
    \item Frischling
    \item Gemse
}{%
    \item Waldschnepfen
    \item Sumpfschnepfen
}{%
    \item Aal
    \item Bachforellen
    \item Lachsforellen
    \item Makrelen
    \item Zander
    \item Scholle
    \item Hering
    \item Matjeshering
    \item Krebse
    \item Hummern
    \item Seezungen
    \item Schildkröten
}{%
    \item Junge Erbsen
    \item Spargel
    \item Junge Bohnen
    \item Karotten
    \item Mohrrüben
    \item Kohlrabi
    \item Rhabarber
    \item Champignon
    \item Spinat
    \item Blattsalat
    \item Neue Kartoffeln
    \item Dillkraut
    \item Artischocken
    \item Endivien
    \item Morcheln
    \item Sauerampfer
}{%
    \item Unreife Stachelbeeren
    \item Erdbeeren
    \item Kirschen
    \item Johannisbeeren
    \item Zitronen
    \item Aprikosen
    \item Himbeeren
    \item Pfirsiche
}{%
    Ceres-Apfelsaft, Erdbeerbowle, Zitronenlimonade%
}{%
    Lachs%
}

\clearpage

\kuechenkalender{%
    Juli%
}{%
    \item Rindfleisch
    \item Hammelfleisch
    \item Schweinefleisch
    \item Kalbfleisch
    \item Spanferkel
    \item Kaninchen
}{%
    \item Gans
    \item Ente
    \item Huhn
    \item Junges Huhn
    \item Backhuhn
    \item Tauben
    \item Kapaun
    \item Poularden
}{%
    \item Rehbock
    \item Wildschwein
    \item Gemse
}{%
    \item Bekassinen
    \item Tauben
    \item Trappen
    \item Waldschnepfen
}{%
    \item Aal
    \item Bachforellen
    \item Lachs oder Salm
    \item Schleie
    \item Scholle
    \item Hering
    \item Matjeshering
    \item Krebse
    \item Hummern
    \item Barsch
    \item Seezungen
    \item Zander
    \item Schildkröten
}{%
    \item Erbsen
    \item Bohnen
    \item Wachsbohnen
    \item Puffbohnen
    \item Kohlrabi
    \item Mohrrüben
    \item Karotten
    \item Blattsalat
    \item Pilze
    \item Neue Kartoffeln
    \item Gurken
    \item Radieschen
    \item Rettich
    \item Weiße Rüben
    \item Neuer Wirsingkohl
    \item Rote Rüben
    \item Neue Zwiebeln
    \item Endivien
}{%
    \item Erdbeeren
    \item Himbeeren
    \item Süßkirschen
    \item Sauerkirschen
    \item Johannisbeeren
    \item Stachelbeeren
    \item Aprikosen
    \item Pfirsich
    \item Pflaumen
    \item Frühäpfel
    \item Sommerbirnen
    \item Tomaten
    \item Melonen
    \item Blaubeeren
    \item Ananas
    \item Zitronen
}{%
    Ceres-Apfelsaft, Pfirsichbowle, Gurkenbowle%
}{%
    Kartoffel-Gemüse, Perlhühner, Krabben, Muscheln, Schellfisch%
}

\clearpage

\kuechenkalender{%
    August%
}{%
    \item Rindfleisch
    \item Hammelfleisch
    \item Schweinefleisch
    \item Kalbfleisch
    \item Spanferkel
    \item Kaninchen
}{%
    \item Gans
    \item Ente
    \item Huhn
    \item Tauben
    \item Poularde
}{%
    \item Hirsch
    \item Dammhirsch
    \item Rehbock
    \item Wildschwein
    \item Gemse
}{%
    \item Wildenten
    \item Tauben
    \item Trappen
    \item Bekassinen
    \item Wildgans
    \item Waldschnepfen
}{%
    \item Aal
    \item Bachforellen
    \item Barbe
    \item Barsch
    \item Karpfen
    \item Hecht
    \item Lachs oder Salm
    \item Schleie
    \item Scholle
    \item Butt
    \item Steinbutt
    \item Matjeshering
    \item Hering
    \item Hummern
    \item Krebse
    \item Seezunge
    \item Froschschenkeln
}{%
    \item Artischocken
    \item Blumenkohl
    \item Bohnen
    \item Kohlrabi
    \item Karotten
    \item Mohrrüben
    \item Champignons
    \item Steinpilze
    \item Pfefferlinge
    \item Blattsalat
    \item Neuer Wirsingkohl
    \item Kohlrüben
    \item Rotkohl
    \item Weißkohl
    \item Porree
    \item Dill
    \item Beifuß
    \item Maiskolben
    \item Rote Rüben
    \item Sellerie
    \item Gurken
    \item Perlzwiebeln
    \item Tomaten
}{%
    \item Himbeeren
    \item Sauerkirschen
    \item Johannisbeeren
    \item Stachelbeeren
    \item Rote Pflaumen
    \item Eierpflaumen
    \item Reineclauden
    \item Pfirsich
    \item Aprikosen
    \item Äpfel
    \item Birnen
    \item Blaubeeren
    \item Preißelbeeren
    \item Hagebutten
    \item Zitronen
    \item Tomaten
    \item Nüsse
    \item Melonen
}{%
    Melonenbowle, Ceres-Apfelsaft%
}{%
    Mayonnaisen, Heringssalat, Morcheln‚ Radieschen‚ fettes Schweinefleisch%
}

\clearpage

\kuechenkalender{%
    September%
}{%
    \item Rindfleisch
    \item Hammelfleisch
    \item Schweinefleisch
    \item Kalbfleisch
}{%
    \item Gans
    \item Huhn
    \item Hühnchen
    \item Poularden
    \item Tauben
}{%
    \item Hirsch
    \item Dammhirsch
    \item Rehbock
    \item Hase
    \item Wildschwein
}{%
    \item Rebhuhn
    \item Haselwild
    \item Krammetsvögel
    \item Tauben
    \item Waldschnepfen
    \item Wachteln
}{%
    \item Aal
    \item Hecht
    \item Karpfen
    \item Lachsforellen
    \item Schleie
    \item Scholle
    \item Schellfisch
    \item Steinbutt
    \item Tarbutt
    \item Seezunge
    \item Rotzunge
    \item Knurrhahn
    \item Zander
    \item Hering
    \item Matjeshering
    \item Geräucherte Flundern
    \item Marinierte Fische
    \item Fischkoteletts
    \item Froschschenkeln
    \item Kaviar
}{%
    \item Artischocken
    \item Blumenkohl
    \item Wirsingkohl
    \item Rotkohl
    \item Weißkohl
    \item Kohlrüben
    \item Sauerkraut
    \item Teltower Rüben
    \item Weiße Rüben
    \item Champignons
    \item Maiskolben
    \item Endivien
    \item Rote Rüben
    \item Sellerie
    \item Blattsalat
    \item Radieschen
    \item Rettich
    \item Kürbis
    \item Gurken
    \item Würzkräuter
    \item Perlzwiebeln
    \item Schalotten
    \item Tomaten
}{%
    \item Heidelbeeren
    \item Preißelbeeren
    \item Hagebutten
    \item Weintrauben
    \item Pflaumen
    \item Birnen
    \item Äpfel
    \item Tomaten
    \item Nüsse
    \item Haselnüsse
    \item Mirabellen
    \item Quitten
    \item Melonen
}{%
    Ceres-Apfelsaft, Fruchtsäfte%
}{%
    Ananas, Barsch, Ente%
}

\clearpage

\kuechenkalender{%
    Oktober%
}{%
    \item Rindfleisch
    \item Hammelfleisch
    \item Schweinefleisch
    \item Kalbfleisch
}{%
    \item Gans
    \item Ente
    \item Huhn
    \item Kapaun
    \item Taube
    \item Puter
    \item Perlhühner
}{%
    \item Hirsch
    \item Dammhirsch
    \item Rehbock
    \item Hase
    \item Wildschwein
}{%
    \item Rebhuhn
    \item Fasan
    \item Birkwild
    \item Auerwild
    \item Haselwild
    \item Wachtel
    \item Tauben
}{%
    \item Aal
    \item Hecht
    \item Karpfen
    \item Schleie
    \item Zander
    \item Scholle
    \item Buttfische
    \item Tarbutt
    \item Steinbutt
    \item Seezunge
    \item Rotzunge
    \item Schellfisch
    \item Kabeljau
    \item Austernfisch
    \item Austern
    \item Kaviar
    \item Hering
    \item Marinierte Fische
    \item Fische in Aspik
    \item Panfisch
}{%
    \item Blumenkohl
    \item Weißkohl
    \item Wirsingkohl
    \item Kohlrüben
    \item Rotkohl
    \item Weiße Rüben
    \item Mohrrüben
    \item Karotten
    \item Spinat
    \item Sauerkraut
    \item Rote Rüben
    \item Spanische Zwiebeln
    \item Perlzwiebeln
    \item Meerretich
    \item Sellerie
    \item Endivien
    \item Trüffeln
    \item Konserven
    \item Hülsenfrüchte
    \item Champignon
}{%
    \item Preißelbeeren
    \item Äpfel
    \item Birnen
    \item Pflaumen
    \item Weintrauben
    \item Quitten
    \item Kastanien
    \item Walnüsse
    \item Ananas
    \item Tomaten
    \item Datteln
    \item Feigen
    \item Dörrobst
    \item Kürbis
}{%
    Ceres-Apfelsaft, Quittenbowle, Selleriebowle, Apfelwein%
}{%
    Krebse, Waldschnepfe%
}

\clearpage

\kuechenkalender{%
    November%
}{%
    \item Rindfleisch
    \item Hammelfleisch
    \item Kalbfleisch
    \item Schweinefleisch
    \item Kaninchen
}{%
    \item Gans
    \item Ente
    \item Huhn
    \item Kapaun
    \item Poularde
    \item Perlhuhn
    \item Puter
    \item Tauben
}{%
    \item Hirsch
    \item Dammhirsch
    \item Rehbock
    \item Hase
    \item Kaninchen
    \item Wildschwein
}{%
    \item Rebhuhn
    \item Auerwild
    \item Birkwild
    \item Haselwild
    \item Fasan
    \item Krammetsvögel
    \item Tauben
    \item Schnepfe
}{%
    \item Aal
    \item Hecht
    \item Karpfen
    \item Schleie
    \item Zander
    \item Rochen
    \item Scholle
    \item Tarbutt
    \item Steinbutt
    \item Seezunge
    \item Rotzunge
    \item Schellfisch
    \item Seehecht
    \item Hering
    \item Austern
    \item Kaviar
    \item Grüner
    \item Marinierte und geräucherte Fische
    \item Schnecken
}{%
    \item Blumenkohl
    \item Kardy
    \item Schwarzwurzeln
    \item Weiße Rüben
    \item Mohrrüben
    \item Karotten
    \item Kohlrabi
    \item Steckrüben
    \item Spinat
    \item Kohlrüben
    \item Rotkohl
    \item Weißkohl
    \item Wirsingkohl
    \item Rosenkohl
    \item Sauerkraut
    \item Sellerie
    \item Endivien
    \item Rote Rüben
    \item Hülsenfrüchte
}{%
    \item Äpfel
    \item Birnen
    \item Weintrauben
    \item Nüsse
    \item Apfelsinen
    \item Zitronen
    \item Kastanien
    \item Datteln
    \item Feigen
    \item Dörrobst
    \item Kürbis
}{%
    Jagdpunsch%
}{%
    Lachsforellen, Hummern%
}

\clearpage

\kuechenkalender{%
    Dezember%
}{%
    \item Rindfleisch
    \item Hammelfleisch
    \item Schweinefleisch
    \item Kalbfleisch
}{%
    \item Gans
    \item Huhn
    \item Kapaun
    \item Poularde
    \item Puter
    \item Taube
    \item Perlhühner
}{%
    \item Hirsch
    \item Dammhirsch
    \item Rehwild
    \item Hase
    \item Wildschwein
    \item Frischling
    \item Kaninchen
}{%
    \item Auerwild
    \item Birkwild
    \item Haselwild
    \item Fasan
    \item Schnepfe
    \item Wachtel
    \item Taube
    \item Wildente
    \item Wildgans
    \item Rebhuhn
}{%
    \item Aal
    \item Karpfen
    \item Hecht
    \item Schleie
    \item Zander
    \item Rochen
    \item Barbe
    \item Tarbutt
    \item Steinbutt
    \item Schellfisch
    \item Kabeljau
    \item Seezunge
    \item Rotzunge
    \item Austern
    \item Kaviar
    \item Heringe
    \item Marinierte und geräucherte Fische
    \item Schnecken
}{%
    \item Blumenkohl
    \item Grünkohl
    \item Rosenkohl
    \item Kohlrüben
    \item Weißkohl
    \item Wirsingkohl
    \item Rotkohl
    \item Schwarzwurzeln
    \item Kohlrabi
    \item Mohrrüben
    \item Karotten
    \item Weiße Rüben
    \item Wasserrüben
    \item Rote Rüben
    \item Sauerkraut
    \item Kartoffeln
    \item Konserven
    \item Getrocknete Gemüse
}{%
    \item Äpfel
    \item Nüsse
    \item Haselnüsse
    \item Apfelsinen
    \item Weintrauben
    \item Ananas
    \item Kastanien
    \item Mispeln
    \item Bananen
    \item Getrocknete Südfrüchte
    \item Konserven
    \item Dörrobst
}{%
    Ananasbowle, Weihnachtspunsch, Sylvesterpunsch%
}{%
    Bachforellen, Lammfleisch%
}
